{
    "question": "Timbel\u00a0nitrat itu termasuk elektrolit lemah atau kuat? rumus\u00a0kimia dari timbel nitrat itu apa?\u00a0Jawab ya :D",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "elektlorit\u00a0kuat<br>\u00a0rumus kimiannya\u00a0Pb(NO\u2083)\u2082",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "timbal nitrat elektrolit kuat<br>ada dua rumus untuk timbal nitrat dikarenakan timbal memiliki 2 jenis bilangan oksidasi (valensi)<br><br>1. Pb(NO3)2<br>2. Pb(NO3)4<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitunglah-kemolalan-larutan-cuka-yang-mengandung-24-massa-ch3-544",
            "question": "HITUNGLAH KEMOLALAN LARUTAN CUKA YANG MENGANDUNG 24%\r\n\u00a0MASSA CH3 COOOH (H=1 , C=12, O=16)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : XI</strong><br><strong>Pelajaran \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori \u00a0 \u00a0 : Konsentrasi Larutan</strong><br><strong>Kata Kunci : larutan cuka, kadar, konsentrasi, molalitas</strong><br><br><em>Diketahui</em><br>Larutan cuka dengan kadar massa 24%<br>Ar C = 12, H = 1, dan O = 14<br><br><em>Ditanya</em><br>Konsentrasi cuka dalam satuan molalitas<br><br><em>Penyelesaian</em><br><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Siapkan Mr cuka (CH\u2083COOH)<br></strong><br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(Ar C) + 4(Ar H) + 2(Ar O)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 2(12) + 4(1) + 2(16)<br>Mr\u00a0CH\u2083COOH = 60<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung molalitas</strong><br><br>Misalkan massa larutan 100 gram, sehingga:<br>\u21d2 massa zat terlarut CH\u2083COOH = 24% x 100 gram\u00a0\u21d2 24 gram<br>\u21d2 massa pelarut air = 100 gram - 24 gram\u00a0\u21d2 76 gram<br><br>Molalitas<br><br>\u21d4 m = [massa zat terlarut/Mr] x [1000/massa pelarut]<br><br>\u21d4 m = [\u00b2\u2074/\u2086\u2080] x [\u00b9\u2070\u2070\u2070/\u2087\u2086]<br><br><strong>DIperoleh konsentrasi cuka sebesar 9,87 molal</strong><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-elektrolit-berdasarkan-ikatannya-658",
            "question": "Jenis elektrolit berdasarkan ikatannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elektrolit kuat,elektrolit lemah,non elektrolit , koreksi kalau salah ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-rumus-kimia-dan-reaksi-ionisasi-asambasa-berikut-a-asa-140",
            "question": "tulislah rumus kimia dan reaksi ionisasi asam/basa berikut a. asam sulfat b. asam asetat c. barium hidoksida d. kalium hidroksida",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam sulfat, H2SO4, merupakan asam mineral (anorganik) yang kuat.<br>asam asetat\u00a0CH3COOH / (CH2O)<br>barium hidroksida\u00a0<span>Ba(OH)2 Ba (OH) 2<br>kalium hidroksida\u00a0</span><span>Ca(OH)2 Ca (OH) 2<br></span><br>semoga membantu :)\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span> a. asam sulfat\u00a0 : H2SO4.......&gt; 2H+\u00a0 +\u00a0 SO4^-2<br></span>\u00a0b. asam asetat\n: CH3COOH......&gt; CH3COO^-\u00a0 +\u00a0 H^+\u00a0  <br>c. barium hidoksida\n<span>: Ba(OH)2......&gt;\u00a0 2OH-\u00a0  +\u00a0 Ba+2<br>d. kalium hidroksida</span> : KOH........&gt; K+\u00a0  +\u00a0 OH-<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-bilangan-oksidasi-dari-capo42-164",
            "question": "Hitunglah bilangan oksidasi dari Ca(PO4)2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ca=+2<br>PO4=-3<br>..................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangbrelang-apa-bantudongkedesak-pr-nihperl-505",
            "question": "Rumus senyawa belerang/brelang apa ?bantudong,kedesak pr nih.perluuuuu.jangan asal2an yaa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belerang itu nama lain nya sulfur ..... So2\u00a0 yaitu tersusun dari 1 atom sulfur dan 2 oksigen .atau sulfur dioksida<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belerang dioksida = SO2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menyamakan-jumlah-atom-dibawah-ini-nh43po4-ca-581",
            "question": "Cara menyamakan jumlah atom dibawah ini:    \u00a0...(NH4)3PO4 \u00a0+... Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 .... Ca3(PO4)2\u00a0 +\u00a0\r\n ...H2O + ... NH3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00a0<span>2(NH4)3PO4 \u00a0+ 3Ca(OH)2\u00a0\u00a0 \u2192 <span>Ca3(PO4)2\u00a0 + 4H2O + 2NH3</span></span></span><br>Lihat Ca kanan = 3 maka Ca kiri =3 juga<br>kemudian karena PO4 kanan= 2 maka koefisien (NH4)3PO4 = 2 juga<br>kemudian karena N kiri = 2 maka N kana juga harus 2<br>lalu hitung jumlah H kiri = 14 maka H kanan = 14 juga sehingga koefisien H20=4 agar jumlah H = 8 sehingga saat dijumlah dengan H dari NH3 = 6 jumlah H kanan = 14 --&gt; (8+6)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-yang-dapat-menyebabkan-lelehan-naoh-menghantarkan-arus-listri-710",
            "question": "Hal yang dapat menyebabkan lelehan NaOH menghantarkan arus listrik ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaOH termasuk elektrolit, terjadinya proses ionisasi, ada gelembung gas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-konsentrasi-h-pada-larutan-hno3-yang-mempunyai-ph-417",
            "question": "Berapakah\u00a0konsentrasi H\u207a pada larutan HNO\u2083 yang mempunyai pH 2,5?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan aturan<br>- log 10^-a = a<br>maka<br>pH = - log [H+]<br>jika diketahui pH = 2,5<br>maka [H+] = 10^-2,5 ................... ^ dibaca pangkat<br>10^2,5 jika dihitung dengan kalkulator maka 0,003<br><br>jika jawaban saya adalah terbaik ditandai ya :)<br>semoga bermanfaat :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "HNO3 merupakan asam kuat maka<br>ph = - log [H+]<br>2,5 = - log [H+]<br>2,5 - log 1 = -log [H+]<br>- log \u00a01. 10 ^-2,5 = -log [H+]<br>1.10^-2,5 = [H+] :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561",
            "question": "larutan gula 0.2 molal dalam air mendidih pada suhu 100.104 C.titik didih larutan KCL 0,1 molal yang terionisasi sempurna dalam air",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gan saya upload gan :)<br>semoga bisa membantu , itu saya kerjakan sesuai dengan apa yang saya tangkap dari soal :)<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/larutan-gula-02-molal-dalam-air-mendidih-pada-suhu-100104-ctit-561-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}